共諜案發酵 中國創新投資主席向心遭台灣調查局約談

王立強指中國創新執行長向心（圖）是中共資深特務。香港《蘋果日報》

自稱曾任中國間諜的男子「王立強」日前接受澳洲媒體專訪時，點名香港上市公司「中國創新投資」、「中國趨勢」是中國中央軍委聯合參謀部所屬的中資公司，還稱主席兼執行長向心受中國軍方高層委派收購這兩家上市公司，再以軍民融合發展與通訊業務為名，幫助中共在香港和台灣建立最高情報機構。「中國創新投資」今午發布訊息表示，向心與替任女董事龔青（向心之妻）在桃園機場離境時被台灣調查局官員帶回調查。對此，調查局稱事涉國安，無法對外說明。

中國創新投資今午發布訊息指出，公司收到執行董事向心與替任董事龔青通知，在台灣桃園機場離境時，收到法務部調查局桃園市調查處發出通知書，要求就新聞報導（共諜案）配合調查，而向心與龔青已聘請台灣律師提供協助。

該公司並表示，「事實上，向先生和龔女士對該新聞報導所曝事項根本一無所知，王立強從來不曾是本集團的員工，該新聞報導所述事項全為虛構和偽造。」

王立強在接受媒體報導時指出，在香港回歸之前，向心受中國軍方高層委派，收購該兩家上市公司，並以軍民融合發展與通訊業務為名，幫助中共在香港和台灣建立最高情報機構。兩間公司同於2002年在香港上市，通訊地址同樣位於上環德輔道西9號26樓。

然而，向心本人也同時擔任兩間公司的董事局主席和執行長，據澳洲媒體報導，中國創新與中國軍事武器公司「中國北方工業公司」關係密切。

中國創新上市時，向心旗下公司已是最大股東，公司網站顯示，公司主要投資位於香港及中國之上市和非上市企業；中國趨勢主要從事電子科技及相關產品貿易，聯交所先前按上市規則計劃停牌，公司正就相關決定申請覆核。兩間公司的董事有至少3人重複，包括向心、陳昌義和替任董事的向心妻子龔青。（游仁汶／新北報導）

捉共諜，台灣再一次「412清黨」剿匪

配合澳洲政府調查，台灣和澳洲有情報交換協議